重光紀念日 香港軍事服務團邀請港人參與悼念

今年將是香港重光紀念日 73周年，以紀念二戰盟軍勝利、香港脫離日本佔領的日子。8月26日西灣國殤紀念墳場將會舉行悼念活動，紀念當年為港捐軀的士兵。香港軍事服務團（HKMSC）亦邀請所有香港市民參與，並將提供穿梭巴士接送服務。

由退役華籍英兵組成的香港善樂會今日在FB發出通告，指8月26日西灣國殤紀念墳場將舉行悼念活動，紀念在香港保衛戰中捐軀的花國、香港、加拿大及其他盟軍士兵，儀式將在11時開始。

HKMSC邀請所有香港市民出席悼念活動，將會提供穿梭巴士，接送市民由筲箕灣地鐵站前往西灣國殤紀念墳場。

1941年12月第二次世界大戰期間，日本揮軍進攻香港，英軍及加拿大士兵等奮力抵抗，展開一場「香港保衛戰」。當年參與香港保衛戰的軍人中，包括約 2000 名加拿大兵，其中 550 名溫尼伯榴彈兵團 (Winnipeg Grenadiers) 及皇家加拿大來福槍團 (Royal Rifles of Canada) 戰死沙場。

主權移交前，港英政府戰後將每年8月30日，即香港於1945年重光、英國恢復統治當日，定為「重光紀念日」公眾假期（後改為8月最後一個星期一），政府、英聯邦成員國、軍隊代表會於中環和平紀念碑獻花及鳴槍。主權移交後，港府取消了紀念香港重光的紀念日，以及其他具港英時代色彩的紀念日，改立五一、十一等日子為公眾假期。

關共匪撚事